［已被飛］我是男人之恥，我的綠帽日記。

每個人生入面總要交學費，經一事，長一智。今次終於到我交，生理心理均受重創，我呢幾日發覺原來同人分享係最可以舒緩到自己既情緒，呢個post算係我今次經歷既事後日記，不論比各位巴絲怒屌又好，鼓勵都好，講左出黎，點都舒服D。

是咁的，上年8月我終於追到一個我好鐘意既女仔，化名阿怡，阿怡佢身上有好濃烈既一陣mk味，左手有一行小紋身，面圓圓，細細粒，經常一支煙仔幾句粗口，嘻嘻哈哈咁又一日。佢擁有引以為傲既上圍，肥底，但又未去到好肥。日日係屋企用手提電腦打LoL，我一直選擇既女朋友都係乖乖女形象，但我比阿怡既率直性格吸引到，於是盡全力去追。

講故台？

Lm睇故

未撚打完就咪po啦 係要人屌

阿怡當時鐘意左我既好朋友阿J，我問阿J對佢到底有無感覺，阿J都講到明唔係佢杯茶。我就叫阿J快啲同阿怡講清楚，等我去馬！

阿怡本身屋企唔算富有，只係一家三口住係一間好細既單位入面，爸爸好錫佢，但自佢懂事開始，佢身邊既已經唔係親生母親，取而代之既係一位auntie。佢係屋企既空間只有一格小小既床位，仲要係平時收埋係櫃入面，訓既時候先會放落黎。

相比起阿怡，我既生活環境就相對好。私樓，有個車位，一家三口尚算舒服，雖然爸爸死得早，但憑住女強人老母，支撐成頭家。家人之間既相處....唔算和諧，但至少無咩大吵大鬧。

阿怡讀到中三無讀，佢其實唔係讀唔到書，只係同學同老師先入為主覺得佢係一個壞學生，明明咩都無做，都比人扣上公廁等一頂頂難聽既帽子，佢考到入精英班，但受到同學終日既霸淩，終於頂唔住為自己校園生活寫上句號。

對唔住，因為我唔想就咁講綠帽既過程，真人真事黎，我想將佢化為一個故，等大家投入到兩位主角既身份...我會得閒就打啲，辛苦大家追文啦

我既校園生活就相對平凡，雖然都都有比人欺凌下，但係總算支持得住，讀完左中六，讀左個high deep，係大專入面識左最刻骨銘心既女仔小敏，當然呢段感情係後話，想知咪再講囉！但因為個時大家都讀緊書，成日會因為錢呢個問題吵架，所以個次既愛情失敗後，我就有一個好強烈既錯誤愛情觀，只要錢呢個問題解決左！就會小好多麻煩....亦都係呢一個錯誤既愛情觀，令我進入左無間地獄。

阿怡無讀書之後去左做salon，幫人洗頭，染下頭髮，收入唔高而且都唔穩定，仲因為屋企原因要爭落一筆卡數，佢個時既理想都係想係髮型界打出一番事業，努力做一個成功既髮型師，事後我問番佢，喂你識唔識幫人剪架？佢就答我原來唔只剪頭髮，識得幫人染，焗等等都係一條出路，大概係頭型界既辛吉德咁上下啦，玩一堆化學野為主。

我就一直鐘意煮野食，做左差不多6年飲食業，廚房樓面都有做，但因為想比一個好d既環境屋企人，最後入左銀行業，做個櫃台仔，搵得唔多，但穩定，福利好。當我知道阿怡有條卡數係身，我就緊係係佢面前扮下專家，用呢個方法約佢出黎教佢卡數分期，減輕下佢財政既壓力。我地既故事從分期開始....

睇緊

出黎飲野當晚，阿J都在場，我因為要教阿怡卡數分期，所以都出左黎，個日阿怡既心思全部都集中係阿J身上，約佢睇自己最鍾意既one piece電影版，我係隔離酸到頂唔順，有d失落。走既時候，我同阿J一齊搭的士，亦都係個時我叫阿J唔好再玩佢啦，你都唔鐘意人，同佢講清楚，咁我先可以安慰到佢架嗎

當晚阿怡打比我喊左一輪，我鼓起勇氣同佢講，唔好諗咁多，聽日將個人交比我，我帶你散下心！所以我買好one piece戲飛，帶哂外套，用紅毛泥gel行個頭，帶埋我最討厭既con。戰戰兢兢出發第一次同阿怡既單獨約會之旅。

個晚求加爬左個快飯，狗衝去戲院，戲院果然好涷（計劃通）撞件衫出黎，好張圖文咁幫佢冚住，之後搭下佢膊頭，拖下佢手仔，最後見到艾斯出番黎個下同時都好激動，淚流滿面。

戴綠帽都要寫故仔

睇完戲我地坐係個公園到，因為我個阿怡食純簿萬，買左包新既係個袋到，等佢食完攞出黎，比個小驚喜佢。佢就係公園到講左佢中學既經歷，之後同朋友既相處。我一路聽一路眼淚谷下谷下，可能我都有比人欺凌，同時我心痛呢個女仔，我個時就立志，我要改變佢既生活環境。我老豆死之前有一句明言，佢關心既唔係我媽咪生唔生活到，而係佢既生活質素。所以我就知道我要幫阿怡，我要帶佢食最好既野，玩佢未玩過既野，去旅行，擴大社交圈子，我個時仲好天真咁認為可以改變到佢，起碼無咁爛口先，再一步一步改變，衣著又好（當時仲係一條超短熱褲，界波袋咁）我要當阿怡係溫室小花將佢帶離而家既生活！

佢仲同我講佢上一個男朋友一齊左四年，偷食打女人都做齊，仲要阿怡幫佢交卡數，總之就係個人渣
！我當時覺得阿怡係一個好好既女朋友，只係佢未遇到一個真正錫佢既男仔，咁岩得咁橋，佢面前就有個，當時係成個革命運動最白熱化既時段，我地係條街到行左好耐都未有車，最後唔記得點樣，總之就番到屋企。之後慢慢確立左情侶關係，但我知道，其實阿怡對我無咩感覺.....

唔係下下要踢爆流出post截圖既，比d創意出下故，慢慢講頂帽點粒落黎都係一件有趣既事，寫既同時回味一下當初自己既心境，都幾得意啊

慢慢寫囉 又唔趕時間

［聽日要番工，出埋呢篇。今日上阿怡到汁野走見到當初送比佢既one piece劇場版繪本，百般滋味在心頭....］

第二日我約阿怡出又一城食飯，去食牛角，期間我對佢好熱情，佢就對我好冷淡，我知道佢對我無咩感覺，但我堅持好似個大將軍咁係佢左右護法，拖佢手拖唔夠一陣就會比佢鬆開，咪繼續試囉，我就唔信令唔到你鐘意我！

牛角個時做緊one piece crossover，有一隻阿怡好鐘意既喬巴杯，我就偷偷地換左，食完飯送比佢，雖然比佢話我浪費錢，但見到佢收到個下好開心，我都好開心！時間回到我6歲個年，我同我爸爸手拖手係街到行，我爸爸知道我鐘意幪面超人，但我怕太貴唔敢買，我爸爸就坐低摸住我個頭仔同我講：傻仔，你開心，我就開心。無錯，唔理我做咩都好，只要阿怡開心，我就開心...

［故仔黎到呢到大概係我同阿怡一年相處既頭幾日，中間未必可以好詳細咁記得哂發生既事，但記得幾多，咪寫幾多！］

點美化都係綠帽仔

樓主走先 我幫你頂住

阿怡個界波袋上面有一隻唔知係大鼻定鏡牙既物體，我早係6月既時候經一次聚會第一次見到阿怡，當然我同佢第一次既接觸係打左場lol，佢開住個咪係咁屌，又中路廢，又話我飬肥對面，總之就台服大奇蹟都救唔番個隻啦！我當時就覺得呢個女人吱吱渣渣好搞笑，所以先開始留意佢。

有一次係我地食飯之前無咩野做，佢上左我到打機，咁岩我阿哥係屋企，我同我阿哥既關係嘛嘛地，無咩溝通咁，我阿哥個樣又天生黑口黑面，加上阿怡身上個股強烈mk味，可以話係火星撞地球，個日佢離開左我屋企之後，我阿哥第一件事當然係報串啦...不過係走之前，我攞我一個angel b既袋比阿怡，叫佢放棄個cheapcheap界波袋，自始之後，佢就長期用我個angel袋。

有一日星期六，我接左阿怡放工，佢話帶我食錦麗，話係超正牛肉河，咁又的確幾好食既，而呢間野都可以話係我地愛情生活上超少數由佢介紹既餐廳。食完牛肉河，我突然興起，禁左5000蚊！去澳門！真係超級即興，但係當時又未有疫情既影響，想比一d新鮮同刺激感阿怡，所以就好似靈光一閃咁出現左呢個諗法。阿怡一臉難以置信望住我，我諗佢都估唔到眼前呢個男仔，可以咁即興。

個時去到澳門，阿怡未夠21歲，仲差小小，又無卜酒店，一到步已經接近晚上12點，真係無野好做，我拖住佢周圍搵，求奇搵左間仲有房既酒店，就上去休息。上到去沖完涼，其實都唔知有咩好做，禁下電話，之後我終於忍唔住...主動出擊！

［下一篇可甜可不甜，睇下大家想睇甜定唔甜，岩岩放工，番到去再打。］